斥學生會借「港獨」出名 《環時》引鄧飛：學生上莊為政治演練及泡妞

香港各大學出現「港獨」標語，引起大學校長、特首林鄭月娥連日批評。大陸官媒繼續炮轟，《環球時報》今日刊出有關於香港各大學學生會的「深度報道」，引述教聯會理事鄧飛稱，大學生投入學生會運動，是為了「政治演練」，其次為了「泡妞」，他又指出，作為前學生會主席或者幹事的「老鬼」，常常阻止某些人進入內閣，令提倡跟內地溝通的同學很難當上學生會主席。《文匯報》則繼續全版報道，指過往無數大學學生會領袖，與「反對派關係千絲萬縷」，爭相「出位」是為從政之路。

《環時》的報道題為「『上莊』之路似政治操演 借『獨』出名成入仕捷徑 聽過來人講香港學生會『小圈子』」，報道引述有分析說，學生會之所以發展至此，是因為反對派政黨會從學生會中挑選青年骨幹，一些懷有投機心理的學生想走「從政捷徑」，因此以宣揚「港獨」求曝光度，吸引政界人士注意，學生會乃至校園就此成為「政治演練場」，香港學生會「港獨溫床」的標簽似乎已很難撕下。

報道引述教聯會理事、將軍澳香島中學校長鄧飛稱，參與學生會的人畢業後在商界不一定有優勢，因為僱主怕他們在公司搞「工運」。鄧飛又稱，在這種情況下仍然要參加學生會，理由有二：肯定是為了「政治演練」，其次為了「泡妞」。

他指出，實際操控學生會事務的還有一個群體，就是「老鬼」，即是前學生會主席或者幹事，指老鬼常常阻止某些人進入內閣，比如對於鼓勵跟內地交流的同學，他們會以「內地來奪權」等說法「抹紅」對方，因些在院校裡提倡跟內地溝通的同學很難當上學生會主席。

《環時》報道另訪問了北京航空航天大學法學院副教授、「一國兩制」法律研究中心執行主任田飛龍。田稱，各院校學生會有如香港反對派的外圍組織，學生得到財政支持的同時，也有成為議員助理、去海外研修等機會，而且媒體能見度高，因此學生會成為部分學生「從政的捷徑」的論點有「一定根據」。

至於左報《文匯報》繼續刊出「學生會起底系列」的報道，指過往無數大學學生會領袖，實質與「反對派關係千絲萬縷」，為數不少更是甫畢業即投身政黨，質疑各大學生會爭相「出位」，及早為從政之路打下「堅實基礎」。

[/quote]

駁唔到

搵人post返東莞北京團唔該

咁鄧飛呢幾年日日唔返工又走咗去邊